---
author: Bénédicte Lambert
description: apprendre à préparer des légumes glacés avec des radis
image_url: https://github.com/bndct-lmbrt/mes-recettes/raw/master/medias/radis-glaces.jpg
title: Radis glacés à l'orange
licence: CC-by-sa
categories: entrée
niveau: débutant
date: 20/11/2018
nombre: 4 personnes
temps-cuisson: 15 min
temps-preparation: 10 min
layout: recette
---


### Ingrédients  

* 1 botte de radis roses
* 1CS d'huile d'olive
* 2 oranges
* 5cm de gingembre frais
* 1 pincée de thym
* sel, poivre


### Déroulé  

Retirer les fanes des radis.  
Faire chauffer l'huile d'olive dans une poêle.  
Faire légèrement dorer les radis.    
Prélevez le zeste et le jus d'une orange.  
Verser dans la poêle le zeste et le jus, le gingembre râpé et le thym sur les radis, ajouter de l'eau jusqu'à mi-hauteur.  
Recouvrir d'un papier sulfurisé percé au centre afin que la vapeur s'échappe.  
Faire cuire à feu moyen jusqu'à ce que le liquide se soit évaporé, les radis doivent être tendres.  
Ajouter le jus de la 2ème orange, saler, poivrer,faire bouillir et caraméliser légèrement.  
.

### Astuces

Faire tous les légumes glacés : carottes, navets, panais, avec des temps de cuisson plus ou moins longs.
